ifc天橋出沒 途人拍下惡行 3分鐘摸10女 南亞色狼落網

2018年05月29日

ifc天橋出沒 途人拍下惡行
3分鐘摸10女 南亞色狼落網

■警方昨午以涉嫌遊蕩罪拘捕疑犯。溫文學攝

【本報訊】中環驚現天橋色狼。一名男子前日在國際金融中心（ifc）對開天橋，與女士擦身而過時施展「鹹豬手」，短短3分鐘內向至少10名女士摸臀非禮。有市民拍下其惡行，警方憑片段鎖定疑人外形，昨在現場埋伏，發現疑犯食髓知味，三度企圖向女途人摸臀，警方迅速拉人。

記者︰劉永明 溫文學

被捕22歲疑犯為尼泊爾男子，持有香港身份證，報稱無業；他被捕時沒反抗，涉嫌遊蕩被警方帶署扣查。警方初步相信疑犯犯案時沒特定目標。

前晚7時許，目擊者阿廉行經ifc通往天星碼頭的行人天橋時，發現一名穿間條衫、揹紅黑色背囊並戴太陽眼鏡的男子，故意走近女途人，並乘機摸她們的臀部，中招女子似以為人多擠擁而被人不慎觸碰。

■疑犯前日故意靠近多名女途人再摸臀非禮。讀者提供短片截圖

事後圖再非禮獨行女

阿廉於是跟在疑犯背後並拍片，發現疑犯在短短3分鐘內摸臀非禮約10名女士。被摸臀女士中，有穿藍白花長裙、牛仔熱褲、紅背心黑短裙及黃色T恤牛仔褲等，女事主們大多不為意被非禮，沒有反應，只有個別少女事後摸一摸自己曾被觸碰的部位。

片段又見，疑犯向女途人摸臀後，一度脫下太陽眼鏡，疑似望清楚被摸臀女士的樣貌。疑犯在耀星街附近樓梯離開天橋，不知去向。

《蘋果》昨凌晨率先報道事件後，警方關注案發片段，中區巡邏小隊聯同中區特遣隊人員採取行動，結果在中環9號碼頭對開發現一名可疑男子，其衣着與片段中疑犯一樣。警員暗中監視，發現疑犯圖接近3名單獨步行的女途人，但未有得手。至中午12時45分，警員在5號碼頭對開以涉嫌遊蕩罪拘捕涉案男子。警方呼籲受害市民及目擊者致電36609550與警方聯絡。

不少市民對事件感到譁然，直言疑犯摸臀非禮「太快手，好難避」，其中張小姐稱「會警覺啲，有人貼埋嚟就避開」。另一女途人Lilian則說，若遇上摸臀色狼「應該要喝止佢，唔可以畀呢啲人咁猖狂」。

上一則
上一則
涉累星晨損失133萬 前CEO遭索償

下一則
下一則
涉性騷擾同袍兼打人 警司被控

【ifc天橋色狼】22歲摸臀色魔嫌犯獲准保釋 警方籲受害與警聯絡